\section{Introduction}

\begin{frame}{Présentation}
  \begin{block}{Je me présente}
    \begin{itemize}
    \item Bérenger Ossété Gombé, 27 ans
    \item Mon parcours informatique
      \begin{itemize}
      \item Baccalauréat scientifique (2013)
      \item Master 1 en informatique à l'UFC, UFR-ST (2016-2017)
        \begin{itemize}
        \item Spécialité génie logiciel.
        \end{itemize}
      \item Reconversion vers du développement web chez Openclassrooms
        (janvier 2022).
      \end{itemize}      
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Formation}

  \begin{block}{Contexte}
    Projet n°6 du parcours \underline{Développeur d'application python} chez openclassrooms.
  \end{block}
  
  \begin{block}{Objectifs}
    \begin{itemize}
    \item Développer la partie \textit{front-end} d’une application web.
      \begin{itemize}
      \item HTML
      \item CSS       
      \item Javascript
      \end{itemize}
    \item Interagir avec une API REST.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Contexte fictif}
  \begin{block}{JustStreamIt}
    \begin{itemize}
    \item Association de cinéphiles.
    \item Système de \textit{newsletters}.
    \item Migration vers un site web.
    \item Équipe
      \begin{itemize}
      \item Camille, la CEO de JustStreamIt.
      \item Éric, notre contact technique.
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  
  \begin{block}{Notre travail}
    $\rightarrow$ Nous sommes volontaire pour développer le
    \textit{front-end} du nouveau site. Nous utiliserons leur API existante.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Contraintes}
  \begin{block}{Quelques contraintes techniques}
    \begin{itemize}
    \item Portabilité vers les navigateurs Chrome, Safari et Firefox.
    \item Utilisation de Javascript vanilla\footnote{Sans \textit{framework} comme ReactJS ou VueJS.}.
    \item Utilisation de CSS vanilla\footnote{Sans \textit{framework} comme Bootstrap ou Foundation.}.
    \item Conception conforme au \textit{mock-up} inspiré de
      l'interface de Netflix fourni par Camille.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
